\section{Diskussion}
Im ersten Abschnitt wurde mithilfe der Lummer-Gehrcke Platte das Bohrsche Magneton bestimmt sowie quantitativ die Einflüsse diverser Filter auf die Dipollinien betrachtet.
Das Magneton wurde als $\mu_B=(10.2\pm 2.7)\cdot10^{-24}$J/T bestimmt, was einer Abweichung von $0.4\sigma$ zum Literaturwert entspricht.
Das der Fehler nicht signifikant ist liegt an dem enormen relativen Fehler von $27\%$. Betrachten der Tabelle \ref{tab:1} untermauert dieses Tatsache.
Grund für die systematische Abweichung zum Literaturwert ist die fehlerhafte Bestimmung der Magnetfeldstärke. Die Hallsonde beruht auf dem Prinzip der Elektronenablenkung aufgrund der Lorentzkraft. Diese ist proportional zum Sinus des eingeschlossenen Winkel der Magnetfeldlinien mit der Elektronenlaufrichtung.
Die Sonde wurde per Hand eingeführt und dies impliziert eine nicht perfekt senkrechte Ausrichtung dieser.\linebreak
Weitere Fehler entstammen der Extrapolation der Intensitätsprofile. Für den Fehler der Extrema wurde die Standardabweichung der gefalteten Gaußfunktion benutzt.
\\\break
Für den zweiten Teil wurde anhand des bekannten Neon-Spektrums die Pixelposition als Funktion der Wellenlänge berechnet und dies ermöglichte die Bestimmung der Cd-Linie, welche als $\lambda=(643.8\pm 0.9)$nm berechnet wurde. Des Weiteren konnte ein Abschnitt des Neon-Spektrums (Abbildung \ref{fig:neon}) identifiziert werden angefangen von $\lambda=603$nm bis $\lambda=640.3$nm.
Hauptverursachlich für die Fehler ist die ungenaue Auflösung der Linien. Würde man durch geschicktere Kombination des Kolliminators und der Sammellinse das Licht präziser auf die Spaltöffnung brechen und würde man die Kamera in den Brennpunkt des Spiegels innerhalb des Czerny-Turner Spektrometer plazieren, so würde die Linienbreite geringer werden was in einer höheren Präzision resultiert.
